import "../mdx.css"
import {
  Layout,
  Image,
  Problem,
  Definition,
  Example,
  Proof,
  Container,
  Codeblock,
} from "components/index.js"

export default ({ children }) => (
  <Layout id="mdx" headerName="Graphentheorie">
    {children}
  </Layout>
)

# Definitionen

<Definition title="Graph">
  Ein gerichteter Graph $G=(V,E)$ besteht aus
  <ul>
    <li>Menge von Knoten $V=\lbrace v_1,v_2,\dots \rbrace$</li>
    <li>Menge von Kanten $E=\lbrace (v_1,v_2),\dots \rbrace$</li>
  </ul>
</Definition>

## Darstellung von Graphen

<Definition title="Adjazenzmatrix">
  Ein Graph $G$ mit $n$ Knoten kann durch eine $n \times n$ Matrix dargestellt
  werden. <br />
  Falls eine Kante $(i,j)$ existiert dann ist in der Matrix $M[i,j]=1$ und sonst
  $0$.
  <br />
  Gut geeignet für <b>wenig Knoten</b> und <b>viele Kanten</b>
  <Example>
    <table>
      <tr>
        <th></th>
        <th>A</th>
        <th>B</th>
        <th>C</th>
      </tr>
      <tr>
        <td>A</td>
        <td>0</td>
        <td>1</td>
        <td>1</td>
      </tr>
      <tr>
        <td>B</td>
        <td>0</td>
        <td>0</td>
        <td>0</td>
      </tr>
      <tr>
        <td>C</td>
        <td>1</td>
        <td>0</td>
        <td>1</td>
      </tr>
    </table>
  </Example>
</Definition>
<Definition title="Inzidenzmatrix">
  Eine $|V| \times |E|$ Inzidenzmatrix speichert in jeder Zeile $j$ ob der
  Knoten $i$ in Kante $j$ vorkommt. <br />
  Gut geeignet für <b>viele Knoten</b> und <b>wenig Kanten</b>
  <Example>
    <table>
      <tr>
        <th></th>
        <th>(A,B)</th>
        <th>(A,C)</th>
        <th>(C,A)</th>
        <th>(C,C)</th>
      </tr>
      <tr>
        <td>A</td>
        <td>1</td>
        <td>1</td>
        <td>1</td>
        <td>0</td>
      </tr>
      <tr>
        <td>B</td>
        <td>1</td>
        <td>0</td>
        <td>0</td>
        <td>0</td>
      </tr>
      <tr>
        <td>C</td>
        <td>0</td>
        <td>1</td>
        <td>1</td>
        <td>1</td>
      </tr>
    </table>
  </Example>
</Definition>
<Definition title="Inzidenzliste / Adjazenzliste">
  Für jeden Knoten werden alle erreichbaren Knoten gespeichert
  <Example>
    <ul>
      <li>A: [B,C]</li>
      <li>B: []</li>
      <li>C: [A,B]</li>
    </ul>
  </Example>
</Definition>

## Subgraph

<Definition title="Subgraph">
  Ein Subgraph $G'=(V',E')$ von $G$ enthält
  <ul>
    <li>$V' \subseteq V$ Teilmenge aller Knoten</li>
    <li>
      $E' \subseteq E$ <i>gültige</i> Kanten aus $V'$
    </li>
  </ul>
</Definition>

## Weg / Pfad

<Definition title="Pfad">
  Ein Pfad ist eine nichtleere Folge von Kanten.
</Definition>
<Definition title="Hamilton Pfad">
  Ein Hamilton Pfad in einen Graphen $G$ ist ein Pfad der alle Knoten genau
  einmal besucht.
</Definition>

## Kreis

<Definition title="Kreis">
  Ein Kreis kommt in Graphen vor, die Wege enthalten in denen der Start- und
  Endpunkt gleich sind.
</Definition>
<Definition title="Hamilton Kreis">
  Ein Hamilton-Kreis in einen Graphen $G$ ist ein Pfad der alle Knoten genau
  einmal besucht und am Startknoten endet.
</Definition>

## Grad

<Definition title="Grad">
  Der Grad eines Knoten ist die Anzahl aller anderen Knoten die erreichbar sind.
</Definition>
<Definition title="Quelle">
  Ein Knoten mit Eingrad 0 (keine eingehenden Kanten) heißt Quelle.
</Definition>
<Definition title="Senke">
  Ein Knoten mit Ausgrad 0 (keine ausgehenden Kanten) heißt Senke.
</Definition>

## Zusammenhängend

<Definition title="Zusammenhängend">
  Jeder Knoten kann jeden anderen Knoten erreichen.
</Definition>

## Bipartitheit

<Definition title="Bipartiter Graph">
  Ein Graph heißt bipartit, wenn die Knoten in zwei disjunkte Teilmengen zerlegt
  werden kann, sodass Kanten nur zwischen diesen beiden Teilen verlaufen. Also
  innerhalb einer Teilmenge keine Knoten miteinander verbunden sind.
</Definition>

# Wälder und Bäume

<Definition title="Minimum Spanning Tree">
  Ein MST ist ein Teilgraph der alle Knoten enthält und minimal viele Kanten,
  sodass der MST Zusammenhängend ist.
</Definition>
